## Задача
**Построить веб-систему, поддерживающую заданную функциональность:**



1. На основе сущностей предметной области создать классы их описывающие.
2. Классы и методы должны иметь отражающую их функциональность   названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам.
3. Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
4. Информацию о предметной области хранить в БД, для доступа использовать API JDBC с использованием пула соединений, стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве СУБД рекомендуется MySQL или Derby.
5. Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть
   многоязычной), в том числе и при хранении информации в БД.
6. Архитектура приложения должна соответствовать шаблону Model-ViewController.
7. При реализации алгоритмов бизнес-логики использовать шаблоны GoF:
   Factory Method, Command, Builder, Strategy, State, Observer etc.
8. Используя сервлеты и JSP, реализовать функциональности,
   предложенные в постановке конкретной задачи.
9. В страницах JSP применять библиотеку JSTL и разработать собственные теги.
10. При разработке бизнес логики использовать сессии и фильтры.
11. Выполнить журналирование событий, то есть информацию о возникающих исключениях и событиях в системе обрабатывать с помощью Log4j.
12. Код должен содержать комментарии

---

## Вариант №4: Библиотека

Система **Библиотека**. **Читатель** имеет возможность осуществлять поиск и
заказ **Книг** в **Каталоге**. **Библиотекарь** выдает **Читателю** **Книгу** на абонемент или
в читальный зал. **Книга** может присутствовать в **Библиотеке** в одном или нескольких экземплярах.
